【叫咗你裝Linux】港珠澳大橋電腦遭黑客加密勒索

港珠澳大橋工程又出事，路政署向《立場新聞》證實，大橋地盤辦公室的電腦伺服器遭加密勒索。不過署方強調工人資料未有受影響，事件亦沒無影響工程進度。

路政署發言人證實，今年3月2日路政署接獲工程合約編號HY/2011/09的駐工地工程人員通知，指駐工地工程人員寫字樓內的伺服器遭勒索軟件（Ransomware）攻擊，伺服器內的部份檔案遭加密勒索。 經發現後，駐工地工程人員已即時切斷有關伺服器的網絡連線，並向警方求助。

路政署指，據顧問公司的回覆，駐工地工程人員的個人資料及由承建商呈交的工人資料，並沒有儲存於受勒索軟件攻擊的伺服器內，因此有關資料未有受影響。 路政署已要求駐工地工程人員及承建商，更新其寫字樓內所有電腦的網絡保安軟件，以加強網絡保安，有關事件並沒有影響該合約的工程進度。

《東方日報》今日頭版報道指，3月初工程顧問公司奧雅納的工程人員，於粵港分界線至觀景山的一段香港接線地盤，發現伺服器遭黑客以加密勒索軟件攻擊。伺服器內有大量工程相關的檔案，包括工程顧問批核的施工物料種類及數量、工程進度報表、工程草圖等。有關公司報警求助後雖解除「挾持」，但部分檔案最終仍被黑客刪除。

屈落黑客到
肯定啲文件本身唔見得光

hacker拎唔到錢唔差在send d file 去毒果，拎返500 蚊都好

緊係send個encrypt左既file比毒果, 再將decryption key逐個字母賣返比毒果

用家問題

巴打心水清

用osx linux咪冇事囉